\subsection{Первая программа. Hello, World!}
Итак, а теперь самое главное и самое интересное - наша первая программа. Она будет простой и очень понятной. Суть задачи состоит в том, чтобы вывести в консоль \textit{'Hello, World!'} с помощью Python. 

Чтобы нам написать столь элементарную и одновременно захватывающую программу (она же первая!), нужно сделать несколько действий:

\begin{enumerate}
	\item Создать новый проект с именем \textit{'helloworld'}, пользуясь инструкцией из пункта \hyperref[project_create]{\ref*{project_create}}
	
	\item После создания, Вы увидите окно проекта. Обратите внимание на левую сторону окна, где есть каталог \textit{'helloworld'}(одноимённый с проектом).
	\begin{figure}[ht]
		\includegraphics[width=100px,height=100px]{./src/chapter1/assets/imgs/9}
		\centering
	\end{figure}

	\item Щёлкнув правой кнопкой мыши по каталогу, выбираем пункт 'New', а далее 'Python file'.
	
	\item В появившемся окне вводим имя 'hello'(так будет называться наш новый файл с кодом) и нажимаем 'Ok'.
	\begin{figure}[ht]
		\includegraphics[width=200px,height=100px]{./src/chapter1/assets/imgs/10}
		\centering
	\end{figure}

	\item Вот перед нами открылся редактор файла 'hello.py'(.py - основное расширение для файлов с исходным кодом на Python).
	
	Всё, что нам надо написать - это:
	\begin{minted}{python}
	print("Hello, World!")
	\end{minted}
	
	\item Рассмотрим, что же мы написали:
	\begin{enumerate}
		\item print() - это 'команда'(почему тут кавычки мы разберём на занятии 'Функции') для вывода, какой-либо информации в консоль
		
		\item ``Hello, World!'' - строка, которую мы выводи с помощью print(). В данном случае следует понимать, что строка это просто набор символов, язык их игнорирует и по сути мы можем написать что хотим, но самое главное оформить это в двойные кавычки. ``Привет, я Маша!'' или ``Я из России!'' или ``12345'' - для Python разницы нет, если это поставлено в кавычки.
	\end{enumerate}

	\item Пришло время посмотреть на результат нашей работы, запустив код! Для этого щёлкните правой кнопкой мыши в области с кодом и выберите пункт меню 'Run 'hello'' или нажмите сочетание клавиш \textit{Ctrl+Shift+F10}
	
	\item Если вы всё сделали правильно, то внизу окна развернётся консоль, где будет написано \textit{Hello, World!}
	\begin{figure}[ht]
		\includegraphics[width=350px,height=100px]{./src/chapter1/assets/imgs/11}
		\centering
	\end{figure}

	
\end{enumerate}

\textit{\textbf{Поздравляю, Вы написали свою первую программу!}}